# Koha OPAC module, traditional Chinese translation
# Copyright (C) 2000-2005 Katipo Communications
# This file is distributed under the same license as the Koha package.
# Copyright 2004-2005 Ambrose Li
# Copyright 2004 Arthur
#
# $Id$
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Koha OPAC (CSS) 2.2.4cvs\n"
"POT-Creation-Date: 2005-10-04 12:11+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2005-09-16 01:04-0500\n"
"Last-Translator: Ambrose Li <acli@ada.dhs.org>\n"
"Language-Team: Chinese <zh@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. SCRIPT
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:29
msgid " Biblio(s) added"
msgstr "個書目成功新增"

#. %1$S: type=text name=value
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:123
#, c-format
msgid "%S and"
msgstr "%S 及"

#. %1$s: TMPL_VAR name=title
#. %2$s: TMPL_VAR name=author
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:9
#, c-format
msgid "%s (%s)"
msgstr "%s (%s)"

#. %1$s: TMPL_VAR name=subtitle
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:42
#, c-format
msgid "%s ;"
msgstr "%s ;"

#. %1$s: TMPL_VAR name=biblioitemnumber
#. %2$s: TMPL_VAR name=description
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:17
#, c-format
msgid "%s GROUP - %s"
msgstr "%s 群組 - %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=itemtype
#. %2$s: TMPL_VAR name=duration
#. %3$s: TMPL_VAR name=total
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:7
#, c-format
msgid "%s acquired in the last <i>%s</i> days. %s results found"
msgstr "最近<b>%2$s</b>日內新到的%1$s。找到%3$s個結果"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=used
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:71
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:120
#, c-format
msgid "%s biblio(s)"
msgstr "%s 個書目"

#. %1$s: TMPL_VAR name=numberlength
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:69
#, c-format
msgid "%s issues"
msgstr "%s 期"

#. %1$s: TMPL_VAR name=shelfbookcount
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:132
#, c-format
msgid "%s item(s)"
msgstr "%s 項圖書資料"

#. %1$s: TMPL_VAR name=monthlength
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:71
#, c-format
msgid "%s months"
msgstr "%s 個月"

#. %1$s: TMPL_VAR name=weeklength
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:70
#, c-format
msgid "%s weeks"
msgstr "%s 週"

#. %1$s: TMPL_VAR name=author
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:3
#, c-format
msgid "%s,"
msgstr "%s,"

#. %1$s: TMPL_VAR name=branchname
#. %2$s: TMPL_VAR name=itemcallnumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:39
#, c-format
msgid "%s, %s"
msgstr "%s, %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=btitle
#. %2$s: TMPL_VAR name=branch
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:65
#, c-format
msgid "%s, pick up at: <b>%s</b>"
msgstr "%s，取書處：<b>%s</b>"

#  NOTE 見intranet模組譯文的備註
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:29
msgid "&copy;"
msgstr "出版年"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:111
msgid "&lt;&lt;&lt;Previous"
msgstr "&lt;&lt;&lt;上一筆"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:17
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:133
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:28
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:132
msgid "&lt;&lt;Previous"
msgstr "&lt;&lt;上一筆"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:34
msgid "&nbsp; No results found."
msgstr "　什麼也找不到"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=itemcallnumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:122
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:179
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:127
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:90
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:94
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:33
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:41
#, c-format
msgid "(%s)"
msgstr "(%s)"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-readingrecord.tmpl:20
msgid "(Checked out)"
msgstr "(借出)"

#. %1$s: TMPL_VAR name=date_due
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:87
#, c-format
msgid "(On Loan until %s)"
msgstr "(借出，直至%s)"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=marcnote
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:83
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:68
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:69
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:71
#, c-format
msgid "- %s"
msgstr "- %s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:46
msgid "-- Please choose your branch --"
msgstr "－－ 請選擇分館 －－"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:29
msgid "2 months"
msgstr "兩個月"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:38
msgid "2 quarters"
msgstr "兩季"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:20
msgid "2 weeks"
msgstr "兩週"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:44
msgid "2 years"
msgstr "兩年"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:32
msgid "3 months"
msgstr "三個月"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:23
msgid "3 weeks"
msgstr "三週"

#. %1$s: TMPL_VAR name=notes
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:72
#, c-format
msgid ": %s"
msgstr ": %s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=place
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:70
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:73
#, c-format
msgid "; %s"
msgstr "; %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=dateaccessioned
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:77
#, c-format
msgid "<a1> Accession</a> Date:%s"
msgstr "<a1>登錄</a>日期：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:67
#, c-format
msgid ""
"<a1> My personnal details </a> <a2>My reading history</a> <a3> Log Out </a>"
msgstr "<a1> 個人資料 </a> <a2>閱讀紀錄</a> <a3> 登出 </a>"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:4
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:3
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:5
#, c-format
msgid ""
"<a1> Simple </a> <a2> Complete </a> <a3> ISBD </a> <a4> Add to shelf </a> "
"<a5> Print </a>"
msgstr ""
"<a1>簡要</a>　<a2>詳盡</a>　<a3>ISBD</a>　<a4>新增至虛擬書架</a>　<a5>列印</"
"a>"

#. %1$s: TMPL_VAR name=shelfname
#. %2$s: TMPL_VAR name=shelfbookcount
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:70
#, c-format
msgid "<a1>%s</a> (%s item(s))"
msgstr "<a1>%s</a>（%s 項圖書資料）"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=marcsubjct
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:66
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:68
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:75
#, c-format
msgid "<a1>%s</a>,"
msgstr "<a1>%s</a>,"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:5
#, c-format
msgid "<a1>Back to biblio</a> <a2>Complete view</a>"
msgstr "<a1>返回書目</a> <a2>顯示全部</a>"

#  XXX 暫譯，譯文有待改進
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:196
#, c-format
msgid "<a1>Click here</a> for more information on subscription(s) history"
msgstr "檢視訂閱紀錄詳情，請<a1>按此處</a>"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-menu.inc:3
#, c-format
msgid ""
"<a1>Empty</A> <a2>Remove selection</A> <a3>Send</A> <a4>Print</A> <a5>Close</"
"A>"
msgstr ""

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:42
#, c-format
msgid "<a1>Home</a> <a2>Advanced search</a>"
msgstr "<a1>主頁</a> <a1>進階搜尋</a>"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-bottom.inc:9
#, c-format
msgid "<a1>Log In</a> to Koha"
msgstr "<a1>登入</a> Koha"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:80
#, c-format
msgid "<a1>Log in to Koha</a> to have personal options."
msgstr "如欲使用個人選項，請先<a1>登入</a> Koha。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=surname
#. %2$s: TMPL_VAR name=firstname
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:136
#, c-format
msgid "<a1>Modify</a> %s%s"
msgstr "<a1>修改</a> %s%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:123
#, c-format
msgid "<a1>Select</a> <a2>Sel&amp;close</a>"
msgstr ""

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:78
#, c-format
msgid "<a1>select</a> <a2>sel&amp;close</a>"
msgstr ""

#. %1$s: TMPL_VAR name=cardnumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:8
#, c-format
msgid "<b> Card Number:</b> %s"
msgstr "<b> 圖書證號碼：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=issues
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:81
#, c-format
msgid "<b><a1>Total Issues:</a></b> %s"
msgstr "<b><a1>借書次數：</a></b> %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=additional
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:153
#, c-format
msgid "<b>Additional authors:</b>%s"
msgstr "<b>其他著者：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=author
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:152
#, c-format
msgid "<b>Author:</b> %s"
msgstr "<b>著者：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=biblionumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:85
#, c-format
msgid "<b>Biblio number:</b> %s"
msgstr "<b>書目記錄號碼：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=biblionumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:26
#, c-format
msgid "<b>Biblionumber:</b> %s"
msgstr "<b>書目記錄號碼：</b>%s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=classification
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:25
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:165
#, c-format
msgid "<b>Classification:</b> %s"
msgstr "<b>分類：</b>%s"

# NOTE classification+dewey+subclass = 索書號，所以其實原文是錯的
#. %1$s: TMPL_VAR name=classification
#. %2$s: TMPL_VAR name=dewey
#. %3$s: TMPL_VAR name=subclass
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:31
#, c-format
msgid "<b>Classification:</b> %s%s%s"
msgstr "<b>索書號：</b>%s%s%s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=seriestitle
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:19
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:158
#, c-format
msgid "<b>Collection:</b> %s"
msgstr "<b>館藏：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=copyrightdate
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:160
#, c-format
msgid "<b>Copyright year:</b> %s"
msgstr "<b>著作年份：</b>%s"

# NOTE 譯文更動 by Arthur
#. %1$s: TMPL_VAR name=holdingbranch
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:71
#, c-format
msgid "<b>Current Branch:</b> %s"
msgstr "<b>目前分館：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=publicationyear
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:35
#, c-format
msgid "<b>Date:</b> %s"
msgstr "<b>日期：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=dewey
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:24
#, c-format
msgid "<b>Dewey:</b> <a1>%s</a>"
msgstr "<b>杜威分類號：</b><a1>%s</a>"

#. %1$s: TMPL_VAR name=dewey
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:164
#, c-format
msgid "<b>Dewey:</b>%s"
msgstr "<b>杜威分類號：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=expiry
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:31
#, c-format
msgid "<b>Expires:</b> %s"
msgstr "<b>有效日期至：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=biblioitemnumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:84
#, c-format
msgid "<b>Group Number:</b> %s"
msgstr "<b>群組號碼：</b>%s"

# XXX tentative
#. %1$s: TMPL_VAR name=homebranch
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:65
#, c-format
msgid "<b>Home Branch:</b> %s"
msgstr "<b>您的分館：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=isbn
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:32
#, c-format
msgid "<b>ISBN:</b> %s"
msgstr "<b>國際標準書號：</b>%s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=ISBN
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:28
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:150
#, c-format
msgid "<b>ISBN:</b>%s"
msgstr "<b>國際標準書號：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=illus
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:38
#, c-format
msgid "<b>Illus:</b> %s"
msgstr "<b>繪圖：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=itemtype
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:27
#, c-format
msgid "<b>Item Type:</b> %s"
msgstr "<b>圖書資料類別：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=itemlost
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:73
#, c-format
msgid "<b>Item lost:</b> %s"
msgstr "<b>遺失圖書資料：</b>%s"

# XXX tentative
#. %1$s: TMPL_VAR name=dateenrolled
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:29
#, c-format
msgid "<b>Joined:</b> %s"
msgstr "<b>登記日期：</b>%s"

# XXX tentative
#. %1$s: TMPL_VAR name=joiningbranch
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:33
#, c-format
msgid "<b>Joining Branch:</b> %s"
msgstr "<b>您的分館：</b>%s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=lccn
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:26
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:166
#, c-format
msgid "<b>LCCN:</b> %s"
msgstr "<b>LCCN：</b>%s"

# NOTE 譯文更動 by Arthur
#. %1$s: TMPL_VAR name=card0
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:69
#, c-format
msgid "<b>Last Borrower 1:</b> %s"
msgstr "<b>最近借閱者1：</b>%s"

# NOTE 譯文更動 by Arthur
#. %1$s: TMPL_VAR name=card1
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:70
#, c-format
msgid "<b>Last Borrower 2:</b> %s"
msgstr "<b>最近借閱者2：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=timestamp0
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:67
#, c-format
msgid "<b>Last borrowed:</b> %s"
msgstr "<b>最近借出：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=datelastseen
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:66
#, c-format
msgid "<b>Last seen:</b> %s"
msgstr "<b>最近出現：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=loanlength
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:29
#, c-format
msgid "<b>Loan Length:</b> %s"
msgstr "<b>借閱期限：</b>%s"

#  XXX 暫譯
#  FIXME 如果是中文地址，便會出現錯誤
#. %1$s: TMPL_VAR name=streetaddress
#. %2$s: TMPL_VAR name=city
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:10
#, c-format
msgid "<b>Mailing Address:</b> %s, %s"
msgstr "<b>通訊地址：</b>%s, %s"

#  XXX 暫譯
#. %1$s: TMPL_VAR name=categorycode
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:27
#, c-format
msgid "<b>Membership Category:</b> %s"
msgstr "<b>讀者類別：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=borrowernumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:25
#, c-format
msgid "<b>Membership Number:</b> %s"
msgstr "<b>借書證號碼：</b>%s"

#  XXX 如果使用中文姓名，便會出現錯誤
#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:7
#, c-format
msgid "<b>Name:</b> %s %s"
msgstr "<b>姓名：</b>%s %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=count
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:41
#, c-format
msgid "<b>No. of Items:</b> %s"
msgstr "<b>數量：</b>%s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=notes
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:22
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:161
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:40
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:75
#, c-format
msgid "<b>Notes:</b> %s"
msgstr "<b>備註：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=pages
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:37
#, c-format
msgid "<b>Pages:</b> %s"
msgstr "<b>頁數：</b>%s"

# NOTE The meaning of this mysterious string can only be known if you read C4/Accounts2.pm
# NOTE in sub returnlost (and/or read <URL:http://www.koha.org/download/files/ChangeLog>).
# NOTE This is a "theoretically free form" field storing strings like "Paid for by $bor $date"
#. %1$s: TMPL_VAR name=paidfor
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:74
#, c-format
msgid "<b>Paid for:</b> %s"
msgstr "<b>賠償：</b>%s"

#  XXX 如果使用中文地址，便會出現錯誤
#. %1$s: TMPL_VAR name=altstreetaddress
#. %2$s: TMPL_VAR name=altcity
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:12
#, c-format
msgid "<b>Permanent Address:</b> %s, %s"
msgstr "<b>永久地址：</b>%s, %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=place
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:34
#, c-format
msgid "<b>Place:</b> %s"
msgstr "<b>出版地：</b>%s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=publishercode
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:15
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:154
#, c-format
msgid "<b>Published by :</b>%s"
msgstr "<b>出版者：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=publishercode
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:33
#, c-format
msgid "<b>Publisher:</b> %s"
msgstr "<b>出版者：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=renewals
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:76
#, c-format
msgid "<b>Renewals:</b> %s"
msgstr "<b>續借次數：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=rentalcharge
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:30
#, c-format
msgid "<b>Rental Charge:</b> %s"
msgstr "<b>借書費用：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=replacementprice
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:72
#, c-format
msgid "<b>Replacement Price:</b> %s"
msgstr "<b>書價：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=serial
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:163
#, c-format
msgid "<b>Serial:</b>%s"
msgstr "<b>期刊：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=size
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:39
#, c-format
msgid "<b>Size:</b> %s"
msgstr "<b>大小：</b>%s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=subject
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:20
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:159
#, c-format
msgid "<b>Subject:</b> %s"
msgstr "<b>主題：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=subtitle
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:151
#, c-format
msgid "<b>Subtitle:</b>%s"
msgstr "<b>副題：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=count
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:107
#, c-format
msgid "<b>Total Number of Items:</b> %s"
msgstr "<b>項目總數：</b>%s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=url
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:167
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:28
#, c-format
msgid "<b>URL:</b> %s"
msgstr "<b>網址：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=url
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:27
#, c-format
msgid "<b>URL:</b> <a1>%s</a>"
msgstr "<b>網址：</b><a1>%s</a>"

#. %1$s: TMPL_VAR name=unititle
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:162
#, c-format
msgid "<b>Uniform title:</b> %s"
msgstr "<b>劃一題名：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=unititle
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:23
#, c-format
msgid "<b>Unititle:</b> %s"
msgstr "<b>劃一題名：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=volumeddesc
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:36
#, c-format
msgid "<b>Volume:</b> %s"
msgstr "<b>集叢號：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=copyrightdate
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:21
#, c-format
msgid "<b>Year :</b> %s"
msgstr "<b>年份：</b>%s"

# XXX This (in the English template) is problematic
#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=publicationyear
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:16
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:155
#, c-format
msgid "<b>in </b>%s"
msgstr "<b>於</b>%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:94
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:179
msgid "A free can be managed by any user."
msgstr "任何人都有權管理公家書架。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:93
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:178
msgid "A public can be seen by everybody, but managed only by you."
msgstr "任何人都可以看見公開的私人書架，但只有您有權管理"

#  FIXME grammatical mistake in original ("every words")
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:173
msgid ""
"A search is done on every words you enter. Empty words are ignored. If you "
"enter, for example \"the two towers\" in the title, the result list will "
"contain all the books containing two AND tower in the title. The \"the\" "
"will be discarded."
msgstr ""
"查詢時會用您所輸入的所有字詞作出搜尋，但某些不重要的字會被忽略。例如，如果您"
"在題名欄輸入「the two towers」，查詢結果將會包括所有題名有「two」及「tower」"
"二字的圖書資料，而「the」字則會被忽略。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:62
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:64
msgid "Accepted"
msgstr "已獲採納"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:118
msgid "Accepted, will be ordered soon"
msgstr "已獲採納，不久便會訂購"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:28
#, c-format
msgid ""
"According to our records, we don't have up-to-date <a1>contact information</"
"a> on file. Please contact your librarian, or use the <a2>online update "
"form</a> to submit current information (<em>Please note:</em> there may be a "
"delay in restoring your account if you submit online)"
msgstr ""
"根據本館的紀錄，您的<a1>聯絡資料</a>已經過期。請向圖書館員求助，或<a2>透過網"
"頁自行更新</a>您目前的聯絡方法。（<b>注意：</b>透過網頁自行更新，可能無法立即"
"恢復您的帳戶。）"

#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-account.tmpl:5
#, c-format
msgid "Account for %s %s"
msgstr "%s %s 的帳戶"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:150
msgid "Acquisition date"
msgstr "採購日期"

#  NOTE「Items」這裡可以算是「圖書資料」，也可以算（畫面顯示的）「項目」
#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:41
msgid "Add Checked Items to Biblio Basket"
msgstr "把點選的項目放至書籃"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:97
msgid "Add New Shelf"
msgstr "新增虛擬書架"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:82
msgid "Add Shelf"
msgstr "新增虛擬書架"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:38
msgid "Add a book by barcode"
msgstr "按條碼新增圖書資料"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:3
msgid "Add book to bookshelf"
msgstr "新增圖書資料至虛擬書架"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:145
msgid "Add or Remove Book Shelves"
msgstr "新增或移除虛擬書架"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:29
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:28
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:30
msgid "Add to basket"
msgstr "新增至書籃"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:8
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:18
msgid "Add to virtual shelf"
msgstr "新增至虛擬書架"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:47
msgid "Additional Author:"
msgstr "其他著者："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:37
msgid "Additional authors:"
msgstr "其他著者："

#. %1$s: TMPL_VAR name=additional
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:20
#, c-format
msgid "Additional authors: %s"
msgstr "其他著者：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:38
msgid "Advanced Search, More Options"
msgstr "進階查詢（更多選項）"

#  FIXME 這是暫譯，要覆查
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:89
msgid "Alt title:"
msgstr "其他題名："

#  XXX 暫譯
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:41
msgid "Alternate Contact Details"
msgstr "緊急聯絡人詳情"

#  XXX 暫譯
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:42
msgid "Alternate Contact:"
msgstr "緊急聯絡人："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-account.tmpl:10
msgid "Amount"
msgstr "金額"

# NOTE 譯文更動 by Arthur
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/kohaerror.tmpl:8
msgid "An Error has Occurred"
msgstr "發生錯誤"

# NOTE 譯文更動 by Arthur
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:55
msgid "Any"
msgstr "任何"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:13
msgid "Any word"
msgstr "任何字詞"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:86
msgid "Anybody"
msgstr "任何人"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:5
msgid "Are our records correct?"
msgstr "記錄是否正確？"

#  XXX 暫譯
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:178
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:38
msgid "Arrived"
msgstr "已收到"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:153
msgid "Ascending"
msgstr "遞增"

# FIXME
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:57
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:59
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:117
msgid "Asked"
msgstr "已提出"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:5
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:34
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:146
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:167
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:14
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:10
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:28
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:77
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:111
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-readingrecord.tmpl:12
msgid "Author"
msgstr "著者"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:31
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:46
msgid "Author:"
msgstr "著者："

#. %1$s: TMPL_VAR name=author
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:19
#, c-format
msgid "Author: %s"
msgstr "著者：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:50
msgid "Authorities"
msgstr "權威"

# NOTE See disambiguation notes for "Online"
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:147
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:77
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:79
msgid "Available"
msgstr "在館內"

#. %1$s: TMPL_VAR name=barcode
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:51
#, c-format
msgid "BARCODE %s"
msgstr "條碼 %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=biblionumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:7
#, c-format
msgid "BIBLIO RECORD %s"
msgstr "書目記錄 %s 號"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:6
msgid "Back to biblio"
msgstr "回書目記錄"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:115
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:172
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:12
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:80
msgid "Barcode"
msgstr "條碼"

#. SCRIPT
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:29
msgid "Basket is empty"
msgstr "書籃是空的"

#  FIXME 譯文有待改進
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:159
#, fuzzy
msgid "Below is a list of the three latest issues :"
msgstr "訂閱的幾份期刊，最新三期，請參閱以下："

#. SCRIPT
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:29
msgid "Biblio added to the basket"
msgstr "書目已放在書籃內"

#. A
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:53
msgid "Biblio basket"
msgstr "書籃"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:51
msgid "Bookshelves"
msgstr "虛擬書架"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:75
msgid "Branch"
msgstr "分館"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:170
msgid "Branches"
msgstr "分館"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-menu.inc:9
msgid "Brief"
msgstr "撮要"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:94
msgid "Call Number"
msgstr "索書號"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:97
msgid "Call Number:"
msgstr "索書號："

#. %1$s: TMPL_VAR name=wthdrawn
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:80
#, c-format
msgid "Cancelled: %s"
msgstr "已註銷：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:38
msgid "Cannot be Reserved"
msgstr "無法預約"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:29
msgid "Cardnumber"
msgstr "借書證號碼"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:4
msgid "Catalogue search"
msgstr "館藏查詢"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:85
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:109
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:158
msgid "Category"
msgstr "類別"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:89
msgid "Change Language"
msgstr "選擇語文"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:5
msgid "Change your Password"
msgstr "修改密碼"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:14
msgid "Change your password"
msgstr "修改密碼"

# FIXME poor translation
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:81
msgid "Charges"
msgstr "費用"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:14
msgid "City"
msgstr "市"

#. %1$s: TMPL_VAR name=classification
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:29
#, c-format
msgid "Classification: %s"
msgstr "分類：%s"

#. INPUT type=reset
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:41
msgid "Clear All"
msgstr "全部清空"

#. INPUT type=reset
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:161
msgid "Clear all"
msgstr "全部清空"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasketform.tmpl:21
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:55
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:59
msgid "Collection:"
msgstr "館藏："

#. %1$s: TMPL_VAR name=seriestitle
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:22
#, c-format
msgid "Collection: %s"
msgstr "館藏：%s"

#  XXX 暫譯
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:14
msgid "Compact view"
msgstr "顯示撮要"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:6
msgid "Contact Details"
msgstr "聯絡方法"

#  NOTE 虛擬書架內含多少本書 (shelfbookcount)
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:110
msgid "Content size"
msgstr "書目數量"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:31
msgid "Copies"
msgstr "數量"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:11
msgid "Copyright date"
msgstr "著作年份"

#. %1$s: TMPL_VAR name=copyrightdate
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:24
#, c-format
msgid "Copyright year: %s"
msgstr "著作年份：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:67
msgid "Copyright:"
msgstr "著作年份："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:21
msgid "Current Password:"
msgstr "現時密碼："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:166
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:21
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-readingrecord.tmpl:13
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:11
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:136
msgid "Delete"
msgstr "移除"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:75
msgid "Delete Shelves"
msgstr "移除虛擬書架"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:154
msgid "Descending"
msgstr "遞減"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-menu.inc:11
msgid "Details"
msgstr "詳情"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:49
msgid "Details:"
msgstr "詳情："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:147
msgid "Dewey"
msgstr "杜威分類號"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:91
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:91
msgid "Dewey:"
msgstr "杜威分類號："

#. %1$s: TMPL_VAR name=dewey
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:28
#, c-format
msgid "Dewey: %s"
msgstr "杜威分類號：%s"

#  XXX 暫譯
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:4
msgid "Dictionary Search"
msgstr "字詞搜尋"

#  XXX 暫譯
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:22
msgid "Dictionary Search results"
msgstr "字詞搜尋結果"

#  XXX 暫譯
#  FIXME spelling mistake
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:175
msgid "Dictionnary search"
msgstr "字詞搜尋"

#. SCRIPT
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-top.inc:23
msgid "Do you want to empty the basket ?"
msgstr "要清空書籃嗎？"

#. SCRIPT
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-top.inc:23
msgid "Do you want to remove selected biblios ?"
msgstr "要移除點選的書目嗎？"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:36
msgid "DoB:"
msgstr "出生日期："

# NOTE 譯文更動 by Arthur
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:78
msgid "Due date"
msgstr "歸還日期"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasketform.tmpl:14
msgid "E-mail address"
msgstr "電郵地址"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:20
msgid "E-mail:"
msgstr "電郵："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:17
msgid "Email"
msgstr "電郵"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:4
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:151
msgid "Enter a new suggestion"
msgstr "請輸入您的建議"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:140
msgid "Exact search"
msgstr "完全一致"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:18
msgid "Fax:"
msgstr "傳真："

#. %1$s: TMPL_VAR name=faxnumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:11
#, c-format
msgid "Fax: %s"
msgstr "傳真：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:5
msgid ""
"Fill this form to suggest the library a new acquisition. You will be mailed "
"when the library treats you suggestion"
msgstr ""
"要建議圖書館採購一項新的圖書資料，使用這份表格即可。當館方處理您的建議時，您"
"將會收到電郵通知。"

#  NOTE
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:39
msgid "Filter on"
msgstr "過濾條件："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-account.tmpl:9
msgid "Fines & charges"
msgstr "罰款及收費"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:11
msgid "First name"
msgstr "名"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:15
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:89
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:128
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:171
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:173
msgid "Free"
msgstr "公家書架"

#. %1$s: TMPL_VAR name=email_sender
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:6
#, c-format
msgid "Hi, Here is the biblio basket sent by %s"
msgstr "您好！這是 %s 送來的書籃"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:164
msgid "Hints"
msgstr "提示"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:12
msgid "Home address"
msgstr "住址"

#. %1$s: TMPL_VAR name=physstreet
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:9
#, c-format
msgid "Home address: %s"
msgstr "住址：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:15
msgid "Home phone"
msgstr "住宅電話"

#. %1$s: TMPL_VAR name=phone
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:10
#, c-format
msgid "Home phone: %s"
msgstr "住宅電話：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:102
msgid "ISBN"
msgstr "國際標準書號"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:16
msgid "ISBN/ISSN"
msgstr "國際標準書號/期刊號"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:25
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:57
msgid "ISBN:"
msgstr "國際標準書號："

#. %1$s: TMPL_VAR name=ISBN
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:17
#, c-format
msgid "ISBN: %s"
msgstr "國際標準書號：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:58
msgid "ISSN:"
msgstr "國際標準期刊號："

#  NOTE 這是個人資料一大堆資料中的「細節」，我覺得不能寫「詳情」
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:35
msgid "Identity Details"
msgstr "個人資料細節"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:174
msgid ""
"If you want to enter a partial word, add a * or a % at the end of the word. "
"For example \"two tower*\" will retrieve \"the two towers\", \"two white "
"towers\", \"a tower and two cities\""
msgstr ""
"假如您只想輸入字詞的部分，在字詞後鍵入「*」號或「%」號即可。例如，「two "
"tower*」會找到「the two towers」、「two white towers」及「a tower and two "
"cities」"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:48
msgid "Illus:"
msgstr "插圖："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:5
msgid "Impossible to set reserve because"
msgstr "無法預約，因為"

#  XXX 要覆查譯文
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:166
msgid "Issue number"
msgstr "期號"

#  FIXME 要覆查譯文
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:26
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:25
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:27
msgid "Issues"
msgstr "期數"

#  FIXME 要覆查譯文
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:4
msgid "Issues for a subscription"
msgstr "訂閱期數"

#  FIXME 要覆查譯文
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:79
msgid "Issues summary"
msgstr "摘要"

#  FIXME This is horrible. Need to either fix the .tmpl file or the tokenizer
#. %1$s: TMPL_VAR name=histstartdate
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:11
#, c-format
msgid "It began on <b>%s</b> and is issued every <b>"
msgstr "由 <b>%s</b> 開始訂閱，每 <b>"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:46
msgid "Item Count"
msgstr "數量"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:30
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:67
msgid "Item Type"
msgstr "圖書資料類別"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:86
msgid "Item barcode"
msgstr "圖書資料條碼"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:45
msgid "Item type"
msgstr "圖書資料類別"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:99
msgid "Item type :"
msgstr "圖書資料類別："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:113
#, fuzzy
msgid "Item(s)"
msgstr "圖書資料"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:305
msgid "Items"
msgstr "圖書資料"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:32
msgid "Items :"
msgstr "圖書資料："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:79
msgid "Itemtype"
msgstr "圖書資料類別"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:28
msgid "Koha Login"
msgstr "登入Koha"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:103
msgid "LCCN:"
msgstr "LCCN: "

#. %1$s: TMPL_VAR name=lccn
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:30
#, c-format
msgid "LCCN: %s"
msgstr "LCCN: %s"

#  XXX 暫譯
#. %1$s: TMPl_VAR name=startdate
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:74
#, c-format
msgid "Last renewal of subscription was <b>%s</b>"
msgstr "這份期刊最近於 <b>%s</b> 續訂"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:180
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:39
msgid "Late"
msgstr "過期"

#. %1$s: TMPL_VAR name=cardnumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:6
#, c-format
msgid "Library Card: %s"
msgstr "借書證：%s"

#  NOTE 存放地點 used by HKPL; libraries in Taiwan seems to always write 館藏地
#  NOTE The HKPL term seems to be more understandable
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:114
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:171
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:47
msgid "Location"
msgstr "存放地點"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-bottom.inc:5
msgid "Log Out"
msgstr "登出"

#. %1$s: TMPL_VAR name=loggedinusername
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-bottom.inc:4
#, c-format
msgid "Logged in as <b>%s</b> <a1>Members Home</a>"
msgstr "目前身份：<b>%s</b> 【<a1>個人主頁</a>】"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:33
msgid "Managed by"
msgstr ""

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:85
msgid "Me"
msgstr "我"

#. A
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:52
msgid "Member Home page"
msgstr "個人首頁"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:4
msgid "Member information change"
msgstr "更新個人資料"

#  TODO 要覆查
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:24
msgid "Membership Details"
msgstr "讀者資料"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:76
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:16
msgid "Message from the library"
msgstr "圖書館通告"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:182
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:40
msgid "Missing"
msgstr "遺失"

# XXX tentative
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:91
msgid "Missing issues"
msgstr "遺失期數"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:111
msgid "Modify"
msgstr "修改"

#. INPUT type=submit name=Modify
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:53
msgid "Modify Your Record"
msgstr "修改個人資料"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:154
msgid "Modify shelf"
msgstr "修改虛擬書架"

#. %1$s: TMPL_VAR name=biblionumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:3
#, c-format
msgid "N&#176;%s)"
msgstr "%s號)"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:83
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:156
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:22
msgid "New Password:"
msgstr "新密碼："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:25
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:141
msgid "Next &gt;&gt;"
msgstr "下一筆 &gt;&gt;"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:118
msgid "Next &gt;&gt;&gt;"
msgstr "下一筆 &gt;&gt;&gt;"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:38
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:142
msgid "Next&gt;&gt;"
msgstr "下一筆 &gt;&gt;"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:95
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:96
msgid "No"
msgstr "否"

#. For the first occurrence,
#. SCRIPT
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-top.inc:23
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:29
msgid "No biblio added"
msgstr "沒有新增書目記錄"

#. For the first occurrence,
#. SCRIPT
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-top.inc:23
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:29
msgid "No biblio selected"
msgstr "未有點選書目"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:6
msgid ""
"No fields are mandatory. Fill whatever you know. The \"Note\" field can be "
"used for whatever you want"
msgstr ""
"所有資料都不一定要填，但請儘量填寫您知道的資料。「備注」一欄可以用來填寫任何"
"您想填的資料。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:43
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:95
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:147
msgid "No results found."
msgstr "什麼也找不到。"

#  XXX 奇怪的狀態，這和「Available」有沒有分別？
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:184
msgid "Not Issued"
msgstr "在館內"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:17
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:34
msgid "Note"
msgstr "備注"

# FIXME grammar
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:153
msgid ""
"Note : if you ask suggestion done by anybody, the result will contain only "
"new suggestions. Suggestions treated by a librarian will not be shown."
msgstr ""

#. %1$s: TMPL_VAR name=fee
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:76
#, c-format
msgid "Note there will be a reserve charge of <b>$%s</b>"
msgstr "注意：預約須繳交手續費<b>$%s</b>"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:18
msgid "Notes"
msgstr "備註"

#. %1$s: TMPL_VAR name=notes
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:25
#, c-format
msgid "Notes : %s"
msgstr "備註：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:73
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:80
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:87
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:48
msgid "Notes:"
msgstr "備註："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:23
msgid "Number"
msgstr "期號"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:35
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:56
msgid "OK"
msgstr "好!"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-top.inc:6
msgid "OPAC Basket"
msgstr "線上目錄書籃"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:132
msgid "On loan"
msgstr "借出"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:98
msgid "On order"
msgstr "訂購中"

# NOTE 譯文更動 by Arthur
# NOTE From Chris Cormack's example, the context of "Online" is actually like this:
# NOTE    Item Type  Class    Location  Date Due   Last Seen  Barcode
# NOTE    WEB        Website  Online    Available             www.useit.com
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:146
msgid "Online"
msgstr "網上"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:67
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:69
msgid "Ordered"
msgstr "已訂購"

#  NOTE 這是「排序方式」而非「訂購人」
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:143
msgid "Ordered by"
msgstr "排序方式："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:119
msgid "Ordered by the library"
msgstr "已由館方訂購"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:59
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:84
msgid "Other options"
msgstr "其他選項"

#  NOTE 暫譯
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:84
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:157
msgid "Owner"
msgstr "架主"

#  XXX 暫譯，譯文有待改進
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:172
msgid "Partial search"
msgstr "部分一致"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:30
msgid "Password"
msgstr "密碼"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:28
msgid "Password Updated"
msgstr "成功修改密碼"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:10
msgid "Passwords do not match. Please re-type your new password."
msgstr "您所輸入的兩個新密碼並不相符，請重試輸入新密碼。"

#  XXX 如果使用中文姓名，會出現錯誤
#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:4
#, c-format
msgid "Personal Details: %s %s"
msgstr "個人資料：%s %s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:52
msgid "Personal page"
msgstr "個人主頁"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:16
msgid "Phone (Daytime):"
msgstr "電話（日間）："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:14
msgid "Phone (Home):"
msgstr "電話（住宅）："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:44
msgid "Phone:"
msgstr "電話："

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:78
msgid "Place Reserve"
msgstr "預約"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:5
msgid "Please change what's needed. An email will be sent to the library."
msgstr "請按需要更新，閣下所作之修改將以電郵方式寄至圖書館。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:56
msgid "Please confirm that you wish to request an item of these types:"
msgstr "請確定您要預約下列種類的圖書資料："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:24
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:28
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:31
msgid "Please note:"
msgstr "請注意："

# NOTE 譯文更動 by Arthur
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:45
msgid "Please select the branch from which you want to collect the item:"
msgstr "請指定您希望在哪間分館取書："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:22
msgid ""
"Please select which item types are ok for you. The first of these item that "
"matches one of these types that becomes available will be set kept for you."
msgstr ""
"請您選擇有那幾類的圖書資料適合您。一有同類的圖書資料可借，該項圖書資料會隨即"
"預留給您。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:13
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:87
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:122
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:161
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:163
msgid "Private"
msgstr "私家書架"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasketform.tmpl:9
msgid "Problem sending the basket..."
msgstr "送出書籃途中出現問題……"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:14
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:88
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:125
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:166
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:168
msgid "Public"
msgstr "公開的私人書架"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:148
msgid "Publication Year"
msgstr "出版年"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:15
msgid "Publication place"
msgstr "出版地"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:14
msgid "Publication year"
msgstr "出版年"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:118
msgid "Published between"
msgstr "出版年介於"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:50
msgid "Published by :"
msgstr "出版者："

#. %1$s: TMPL_VAR name=publishercode
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:21
#, c-format
msgid "Published by: %s"
msgstr "出版者：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:110
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:149
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:12
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:30
msgid "Publisher"
msgstr "出版者"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:43
msgid "Publisher:"
msgstr "出版者："

# FIXME
#. %1$S: type=text name=value
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:35
#, c-format
msgid "Quick search : %S"
msgstr "快速搜尋：%S"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:23
msgid "Re-Type New Password:"
msgstr "再次輸入新密碼："

#  XXX 如果使用中文姓名，便會出現錯誤
#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-readingrecord.tmpl:3
#, c-format
msgid "Reading History of %s %s"
msgstr "%s %s 之閱讀紀錄"

# FIXME
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:121
msgid "Received by the library"
msgstr "館方已收貨"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:42
msgid "Recent acquisitions"
msgstr "新書"

#  XXX 暫譯
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:85
msgid "Recieved issues"
msgstr "收到期號"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:72
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:74
msgid "Rejected"
msgstr "已被拒"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:46
msgid "Relationship:"
msgstr "關係："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:169
msgid ""
"Remember that a title can concern a physical author (Victor Hugo) or a "
"company, group, collective author (CNRS, Library of Congress)"
msgstr ""
"請注意，圖書資料的題名可能是關於一個著者（例如 Victor Hugo）、一間公司、一個"
"機構、或者一個組織（例如 CNRS、美國國會圖書館）等"

#  NOTE「Items」這裡可以算是「圖書資料」，也可以算（畫面顯示的）「項目」
#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:29
msgid "Remove Selected Items"
msgstr "移除點選的圖書資料"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:82
msgid "Renewable"
msgstr "可續借"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:21
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:20
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:22
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:102
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:29
msgid "Request"
msgstr "預約"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:112
msgid "Reserve date"
msgstr "預約日期"

#. %1$s: TMPL_VAR name=title
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:3
#, c-format
msgid "Reserve page for <i>%s</i>"
msgstr "《<b>%s</b>》之預約頁"

# NOTE 譯文更動 by Arthur
#. %1$s: TMPL_VAR name=startfrom
#. %2$s: TMPL_VAR name=endat
#. %3$s: TMPL_VAR name=numrecords
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/subject.tmpl:17
#, c-format
msgid "Results %s through %s of %s records."
msgstr "共%3$s項結果中的第%1$s至%2$s項結果"

# NOTE 譯文更動 by Arthur
#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=from
#. %2$s: TMPL_VAR name=to
#. %3$s: TMPL_VAR name=nbresults
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:43
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:95
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:147
#, c-format
msgid "Results %s to %s of %s"
msgstr "共%3$s項結果中的第%1$s至%2$s項結果"

# NOTE 譯文更動 by Arthur
#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=from
#. %2$s: TMPL_VAR name=to
#. %3$s: TMPL_VAR name=total
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:31
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:127
#, c-format
msgid "Results <b><i>%s</i> through <i>%s</i> of <i>%s</i></b>"
msgstr "共<i>%3$s</i>項結果中的第<i>%1$s</i>至<i>%2$s</i>項結果"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:132
msgid "Results per page"
msgstr "每頁顯示筆數"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:32
msgid "Return to Your Record"
msgstr "返回「個人資料」"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:45
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:182
msgid "Save"
msgstr "儲存"

# FIXME 很差的譯文，一定要重譯
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:9
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:8
msgid "Search on"
msgstr "查詢條件："

# FIXME 很差的譯文，一定要重譯
#. IMG
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:80
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:104
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:128
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:152
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:176
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:200
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:224
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:248
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:272
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:296
msgid "Search on <!-- TMPL_VAR name=\"marc_value\" -->"
msgstr "查詢條件：<!-- TMPL_VAR name=\"marc_value\" -->"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:26
msgid "Search the catalogue"
msgstr "查詢館藏"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:55
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:104
msgid "Select"
msgstr "選擇"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:61
msgid "Select Shelves to Delete"
msgstr "請選擇要移除的虛擬書架"

# FIXME wrong grammar in original text
# FIXME 很差的譯文，一定要重譯
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:171
msgid ""
"Select a branch if you want to limit your search to items in a specific "
"branch. By default the search is done on every branches of the library"
msgstr ""
"假如您只想查詢某一間分館的館藏，請先選擇分館；否則查詢結果會包括所有分館的館"
"藏。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:6
msgid "Select bookshelf"
msgstr "請選擇虛擬書架"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:18
msgid "Select this Item"
msgstr "選擇此圖書資料"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasketform.tmpl:15
msgid "Send"
msgstr "送出"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:18
msgid "Send suggestion to the library staff"
msgstr "傳送建議給館方人員"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasketform.tmpl:4
msgid "Sending the basket"
msgstr "送出書籃中"

#  FIXME 這個，看了原始碼也不明白是什麼
#. A
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:25
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:24
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:26
msgid "Serial issues"
msgstr "期刊期數"

#  TODO 要覆查
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:85
msgid "Serial:"
msgstr "期刊："

#. %1$s: TMPL_VAR name=serial
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:27
#, c-format
msgid "Serial: %s"
msgstr "期刊：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:59
msgid "Series title"
msgstr "集叢題名"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:93
msgid "Set Filter"
msgstr "設定過濾條件"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:38
msgid "Sex:"
msgstr "性別："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:8
msgid "Shelf content"
msgstr "虛擬書架內容"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:31
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:105
msgid "Shelf list"
msgstr "虛擬書架一覽"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:108
msgid "Shelf name"
msgstr "虛擬書架名稱"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-readingrecord.tmpl:8
#, c-format
msgid "Showing All Items | <a1>Show Last 50 Items Only</a>"
msgstr "目前顯示所有圖書資料 | <a1>只顯示最後 50 項圖書資料</a>"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-readingrecord.tmpl:8
#, c-format
msgid "Showing Last 50 Items | <a1>Show All Items</a>"
msgstr "目前顯示最後 50 項圖書資料 | <a1>顯示所有圖書資料</a>"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:6
msgid "Sorry, KOHA doesnt think you have permission for this page."
msgstr "對不起，KOHA認為您沒有權限來這一頁。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:147
msgid "Sorry, there were no results"
msgstr "對不起，什麼也找不到"

# FIXME
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:11
msgid "Sorry, your session has timed out, please login again."
msgstr "對不起，您的登入已逾時，請重新登入。"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:160
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:14
msgid "Start search"
msgstr "開始查詢"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:166
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:31
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:25
msgid "Status"
msgstr "狀態"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-account.tmpl:11
msgid "Still owing"
msgstr "尚欠"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:46
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/subject.tmpl:7
msgid "Subject"
msgstr "主題"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:73
msgid "Subject(s):"
msgstr "主題"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:61
msgid "Subject:"
msgstr "主題："

#. %1$s: TMPL_VAR name=subject
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:23
#, c-format
msgid "Subject: %s"
msgstr "主題：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:61
msgid "Subjects:"
msgstr "主題："

# FIXME 譯文更動 by Arthur
#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:50
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:19
msgid "Submit"
msgstr "遞交"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:24
msgid "Submit Changes"
msgstr "修改"

#  FIXME 很差的譯文
#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=bibliotitle
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:10
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:5
#, c-format
msgid "Subscription information for %s"
msgstr "%s 的訂閱資料"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:40
msgid "Subtitle(s):"
msgstr "副題："

#. %1$s: TMPL_VAR name=subtitle
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:18
#, c-format
msgid "Subtitle: %s"
msgstr "副題：%s"

#  NOTE Table header
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:32
msgid "Suggested by"
msgstr "建議者"

# FIXME grammatical mistake in original text
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:120
msgid "Suggestion rejected : won't be buy"
msgstr "建議被拒，不會採購"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:49
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:23
msgid "Suggestions"
msgstr "新書建議"

#  FIXME 字典這樣譯，但聽來是錯的
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:44
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:53
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:102
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:10
msgid "Surname"
msgstr "姓"

#. %1$s: TMPL_VAR name=email_add
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasketform.tmpl:7
#, c-format
msgid "The basket was sent to: %s"
msgstr "書籃已送給：%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=reservecount
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:21
#, c-format
msgid "There are <b>%s</b> reserves already on this item."
msgstr "已有<b>%s</b>人預約了這項資料。"

#  XXX 譯文有待改進
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:22
msgid "There are flags on your account!"
msgstr "您的帳戶出現了問題！"

#  XXX 譯文有待改進
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:7
msgid "There was a problem with your submission"
msgstr "遞交表格途中出現錯誤"

#  FIXME this is ok, but sort of HKish
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:93
#, c-format
msgid ""
"This Library is powered by <a1>Koha</a> free software ILS, and compliant "
"with web standards <a2>"
msgstr ""
"本館採用 <a1>Koha</a> 整合圖書館系統，一套依隨互聯網標準的自由軟體。<a2>"

#. SCRIPT
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:29
msgid "This biblio is already in the basket"
msgstr "這個書目已在書籃內"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:14
msgid ""
"This card has been declared lost. Reserve impossible. Please contact the "
"library"
msgstr "根據館方的紀錄，這張證已經遺失，因此無法預約。請與圖書館聯絡。"

#  FIXME spelling mistake
#. %1$s: TMPL_VAR name=enddate
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:75
#, c-format
msgid "This subscription is now ended. The last issue was recieved on %s"
msgstr "這份期刊已中止訂閱，最後一期已於 %s 收到"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:4
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:21
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:145
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:165
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:13
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:9
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:27
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:76
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:110
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-readingrecord.tmpl:11
msgid "Title"
msgstr "題名"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-account.tmpl:34
msgid "Total Due"
msgstr "共欠"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:151
#, c-format
msgid "Try another <a1>Advanced search</a>"
msgstr "請重試<a1>進階搜尋</a>"

#. %1$s: TMPL_VAR name=url
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:31
#, c-format
msgid "URL : %s"
msgstr "網址：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:109
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:93
msgid "URL:"
msgstr "網址："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:79
msgid "Unified title:"
msgstr "劃一題名："

#. %1$s: TMPL_VAR name=unititle
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:26
#, c-format
msgid "Unified title: %s"
msgstr "劃一題名：%s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:13
msgid "Update Record"
msgstr "更新紀錄"

#  XXX 暫譯，譯文有待改進
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:54
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:103
msgid "Used in"
msgstr "出現位置"

#. IMG
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:95
msgid "Valid XHTML 1.0!"
msgstr "有效的 XHTML 1.0!"

#  NOTE 這是「Dictionary Search results」的副標題
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:26
msgid "Values in authorities"
msgstr "權威內找到的結果"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:91
msgid "Values in biblios"
msgstr "書目內找到的結果"

#  NOTE「manage」這樣譯應該算是很不通順
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:65
msgid "View & manage suggestions"
msgstr "檢示及維護新書建議"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:40
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:47
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:54
msgid "View Accounts"
msgstr "查看帳戶"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:46
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:62
msgid "Virtual shelves"
msgstr "虛擬書架"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:13
msgid "Volume"
msgstr "集叢號/敘述"

#  XXX 暫譯
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:176
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:37
msgid "Waited"
msgstr "等候中"

#  XXX 暫譯
#. %1$s: TMPL_VAR name=subscriptionsnumber
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:158
#, fuzzy, c-format
msgid "We have %s subscription(s) associated with this title."
msgstr "這本期刊本館一共訂了 %s 份，這是其中的一份。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:145
msgid "Website"
msgstr "網站"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:68
msgid "Which is to be picked up from"
msgstr "取書處："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:13
msgid "Work address"
msgstr "辦工地址"

#  XXX 如果使用中文地址，便會出現錯誤
#. %1$s: TMPL_VAR name=streetaddress
#. %2$s: TMPL_VAR name=city
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:8
#, c-format
msgid "Work address: %s, %s"
msgstr "辦工地址：%s, %s"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:16
msgid "Work/Fax phone"
msgstr "辦公電話/傳真"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:78
msgid "Year :"
msgstr "年："

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:95
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:96
msgid "Yes"
msgstr "是"

# FIXME
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:16
msgid "You are accessing koha from a different ip address! please login again."
msgstr "您在不同的IP位址使用Koha！請重新登入。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:13
msgid ""
"You are gone without address. Reservation is forbidden. Please contact the "
"library"
msgstr "您已經搬遷，但地址不詳，因此不可預約。請與圖書館聯絡。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:166
msgid ""
"You can enter a complete or a part of a title. The search will also be done "
"in subtitles and other title related fields"
msgstr ""
"您可以選擇輸入整個題名，或題名的一部分。搜㝷範圍包括副題以及其他與題名相關的"
"其他欄位。"

#  FIXME 譯文有待改進
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:168
msgid ""
"You can enter a name or a surname. The search will also be done in "
"additional authors and other author related fields (translator, "
"illustrator...)"
msgstr ""
"您可以輸入著者的姓或名。附加著者及其他有關的欄位（譯者、繪圖等等）也會列入搜"
"尋範圍之內。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:7
msgid "You can't make reserve in this library (feature unactivated)"
msgstr "在本館無法預約（功能未有啟用）"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:9
msgid "You did not specify any search criteria"
msgstr "您沒有指定任何查詢條件。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:21
msgid "You entered an incorrect username or password, please try again."
msgstr "您輸入錯了使用者名稱或密碼，請重試。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=issues_count
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:73
#, c-format
msgid "You have <b>%s</b> items currently issued."
msgstr "您目前借了 <b>%s</b> 項圖書資料。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=reserves_count
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:107
#, c-format
msgid "You have <b>%s</b> items currently reserved."
msgstr "您目前預約了 <b>%s</b> 項圖書資料。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=amountoutstanding
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:53
#, c-format
msgid "You have a credit of %s"
msgstr "您有 %s 結餘"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-readingrecord.tmpl:5
msgid "You have never borrowed anything from the library."
msgstr "您未有在館內借出過任何圖書資料。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:101
msgid "You have no items on issue."
msgstr "您目前沒有借出任何圖書資料。"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=amountoutstanding
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:39
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:46
#, c-format
msgid "You have outstanding charges and fines of %s"
msgstr "您尚欠款項 %s"

# FIXME 譯文更動 by Arthur
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:62
msgid "You have reserved items waiting:"
msgstr "您可取書的預約圖書資料："

#. %1$s: TMPL_VAR name=searchdesc
#. %2$s: TMPL_VAR name=total
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:4
#, c-format
msgid "You searched on <b>%s</b>. %s results found"
msgstr "您查詢「<b>%s</b>」，找到了 %s 筆結果"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:24
#, c-format
msgid ""
"Your account has been frozen. Usually the reason for freezing an account is "
"old overdues or damage fees. If <a1>your account page</a> shows your account "
"to be clear, please consult a librarian."
msgstr ""
"您的帳戶已被凍結。一般原因包括借出圖書資料過期太久，或者有拖欠太久的罰款。假"
"如<a1>您的帳戶畫面</a>表示您的帳戶沒有問題，請向圖書館員求助。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:15
msgid "Your account is temporarily suspended. Please contact the library"
msgstr "您的借書權利已被暫停。請與圖書館聯絡。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:2
msgid "Your biblio basket"
msgstr "您的書籃"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:6
msgid "Your changes won't appear until the library has validated them."
msgstr "圖書館核實您的作的修改後，修改才會生效。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:16
msgid ""
"Your current password was entered incorrectly. If this problem persists, "
"please ask a librarian to re-set your password for you."
msgstr ""
"您輸入了錯誤的密碼。如果您無法輸入正確密碼，請您向任何一個圖書館員要求給您重"
"置密碼。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:31
msgid ""
"Your library card has been marked as lost or stolen. If this is an error, "
"please take your card to the circulation desk at your local library and the "
"error will be corrected."
msgstr ""
"根據紀錄，您的借書證已經遺失或被竊。如非屬實，請到就近分館的流通服務櫃面出示"
"您的借書證，本館將會立即為這個錯誤作出修正。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:13
msgid "Your new password must be at least 6 characters long"
msgstr "新密碼必須最少 6 個字元（半形字）長"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:29
msgid "Your password has been changed"
msgstr "您的密碼已成功修医"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:92
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:177
msgid "a private bookshelf is managed by you &amp; can be seen only by you."
msgstr "私家書籃由您自己管理，也只有您才看見。"

#. %1$S: type=text name=desc_or_asc
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:52
#, fuzzy, c-format
msgid "acquired in the last %S days"
msgstr "<b>最近%2$S日內新到的</b>%1$s"

#. SCRIPT
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:29
msgid "already in the basket"
msgstr "已在書籃內"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:98
msgid "back to shelf list"
msgstr "回虛擬書架一覽"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:120
msgid "barcode"
msgstr "條碼"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:11
msgid "basket.txt"
msgstr "basket.txt"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:90
msgid "classification:"
msgstr "分類："

# NOTE 譯文更動 by Arthur
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:118
msgid "date Due"
msgstr "歸還日期"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:14
msgid "day"
msgstr "日"

#. INPUT type=image name=delete
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:24
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:63
msgid "delete"
msgstr "移除"

#  FIXME This is horrible. Need to either fix the .tmpl file or the tokenizer
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:68
msgid "for"
msgstr "出版，已訂閱"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:60
msgid "friday"
msgstr "星期五"

#  FIXME spelling mistake
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:176
msgid ""
"if you clic on ... on the right of title/author/subject, you can search "
"existing values in the library."
msgstr ""

#  FIXME This is horrible. Need to either fix the .tmpl file or the tokenizer
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:52
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:21
msgid "in"
msgstr "在"

#. IMG
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:18
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:20
msgid "koha"
msgstr "Koha"

#. IMG
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:35
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:37
msgid "koha logo"
msgstr "Koha標誌"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:119
msgid "last Seen"
msgstr "最近出現"

#  NOTE 存放地點 used by HKPL; libraries in Taiwan seems to always write 館藏地
#  NOTE The HKPL term seems to be more understandable
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:116
msgid "location"
msgstr "存放地點"

#. INPUT type=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:34
msgid "login"
msgstr "登入"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasketform.tmpl:13
msgid "mail sent by"
msgstr "發件人"

#. INPUT type=image name=submit
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:22
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:61
msgid "modify"
msgstr "修改"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:48
msgid "monday"
msgstr "星期一"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:26
msgid "month"
msgstr "月"

#  FIXME This is horrible. Need to either fix the .tmpl file or the tokenizer
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:48
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:51
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:54
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:57
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:60
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:63
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:66
msgid "on"
msgstr "在"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:68
msgid "on issue bit"
msgstr "借出"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:9
msgid "or add to a new bookshelf"
msgstr "或新增至新的虛擬書架"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/popup-top.inc:5
msgid "popup"
msgstr "彈出通知"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:35
msgid "quarter"
msgstr "季"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:63
msgid "saturday"
msgstr "星期六"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:117
msgid "status"
msgstr "狀態"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:66
msgid "sunday"
msgstr "星期日"

#. META http-equiv=Content-Type
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-top.inc:7
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:12
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/includes/popup-top.inc:6
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:11
msgid "text/html; charset=iso-8859-1"
msgstr "text/html; charset=UTF-8"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:57
msgid "thursday"
msgstr "星期四"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:51
msgid "tuesday"
msgstr "星期二"

#  XXX 要覆查
#. %1$s: TMPL_VAR name=volume
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:65
#, fuzzy, c-format
msgid "vol %s"
msgstr "第 %s 冊 (%s)"

#  XXX 要覆查
#. %1$s: TMPL_VAR name=volume
#. %2$s: TMPL_VAR name=volumedate
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:59
#, c-format
msgid "vol. %s %s"
msgstr "第 %s 冊 (%s)"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:54
msgid "wednesday"
msgstr "星期三"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:17
msgid "week"
msgstr "週"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:41
msgid "year"
msgstr "年"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:10
msgid "you already have a reserve placed on this item."
msgstr "您已預約了這項資料。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=too_many_reserves
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:9
#, c-format
msgid "you cannot make more than %s reserves."
msgstr "您不可預約超過 %s 項資料。"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:12
msgid "you must select a branch for pickup!"
msgstr "您一定要撰擇在那裏取書！"

#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:11
msgid "you must select at least on item type!"
msgstr "您至少必須選擇圖書資料的類別！"

#. %1$s: TMPL_VAR name=too_much_oweing
#: ../../koha-tmpl/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:8
#, c-format
msgid "you owe %s"
msgstr "您欠 %s"

#~ msgid "%pNormal%pExact"
#~ msgstr "%p一般%p完全吻合"

#~ msgid "%s (%s books)"
#~ msgstr "%s (%s本書)"

# TODO 要覆查譯文
#~ msgid "%s (record %s)"
#~ msgstr "%s (第%s個記錄)"

#~ msgid "%s acquired recently (the most recent being first)"
#~ msgstr "近日採購的%s（由最新至最舊）"

#~ msgid "%s(%s books)"
#~ msgstr "%s(%s本書)"

#~ msgid "(modified on %s)"
#~ msgstr "（更新日期：%s）"

#~ msgid "- <a1> %s </a>"
#~ msgstr "- <a1>%s</a>"

#~ msgid "<a1> %s home </a> <a2> Log Out </a>"
#~ msgstr "<a1>%s 之個人主頁</a>　<a2>登出</a>"

#~ msgid "<b>Additional Author:</b>%s"
#~ msgstr "<b>其他著者：</b>%s"

#~ msgid "<b>ISBN:</b><a1>%s</a>"
#~ msgstr "<b>國際標準書號：</b><a1>%s</a>"

#~ msgid "<b>Item type : </b>%s"
#~ msgstr "<b>圖書資料類別：</b>%s"

#~ msgid "<b>published by :</b>%s"
#~ msgstr "<b>出版者：</b>%s"

#~ msgid "AMOUNT"
#~ msgstr "金額"

#~ msgid "ARE OUR RECORDS CORRECT?"
#~ msgstr "紀錄正確嗎？"

#~ msgid "Advanced search"
#~ msgstr "進階查詢"

# FIXME variable name is "status", but...
#~ msgid "Current Loan"
#~ msgstr "目前狀態"

#~ msgid "Easy / Picture Books"
#~ msgstr "淺易/圖畫書"

#~ msgid "Easy Reader"
#~ msgstr "淺易讀本"

#~ msgid "Empty"
#~ msgstr "空"

#~ msgid "End reserve on this date:"
#~ msgstr "在此日期停止預約："

# TODO:舊譯「這是整個書名」
# NOTE 譯文更動 by Arthur
#~ msgid "Exact"
#~ msgstr "完全吻合"

#~ msgid "FINES &amp; CHARGES"
#~ msgstr "罰款及費用"

#~ msgid "Home"
#~ msgstr "返回首頁"

#~ msgid "Illustrator"
#~ msgstr "繪圖"

#~ msgid "Item"
#~ msgstr "圖書資料"

# NOTE 譯文更動 by Arthur
#~ msgid "Junior Fiction"
#~ msgstr "學童/初級小說"

# NOTE 譯文更動 by Arthur
#~ msgid "Junior Non-Fiction"
#~ msgstr "學童/初級非小說"

#~ msgid "KOHA: OPAC Catalogue Search"
#~ msgstr "KOHA：查詢館藏"

#~ msgid "Koha home page"
#~ msgstr "Koha首頁"

#~ msgid "Next Page"
#~ msgstr "下一頁"

#~ msgid "Next Records"
#~ msgstr "下一筆"

#~ msgid "Non-Fiction"
#~ msgstr "非小說"

# TODO 舊譯「書名中有這些字眼即可」
#~ msgid "Normal"
#~ msgstr "一般"

#~ msgid "Not Reservable"
#~ msgstr "不可預約"

#~ msgid ""
#~ "Note that if you enter a value in Keyword and a value somewhere else, "
#~ "only keyword will be used"
#~ msgstr ""
#~ "注意：一旦輸入了「關鍵詞」，即使在其他欄位輸入了其他查詢條件，也只會使用關"
#~ "鍵字。"

#~ msgid "OR :"
#~ msgstr "或："

#~ msgid "OR one or more from :"
#~ msgstr "或下列最少一項："

#~ msgid "Previous Page"
#~ msgstr "上一頁"

#~ msgid "Previous Records"
#~ msgstr "上一筆"

#~ msgid "Print"
#~ msgstr "列印"

#~ msgid "Reference Books"
#~ msgstr "參考書"

#  TODO check translation
#~ msgid "Remove selection"
#~ msgstr "移除選項"

# NOTE 譯文更動 by Arthur
#~ msgid "Reserve on this date:"
#~ msgstr "由這日開始預約："

#~ msgid "STILL OWING"
#~ msgstr "尚欠"

#~ msgid "Salutation"
#~ msgstr "稱號"

# NOTE 譯文更動 by Arthur
#~ msgid "Something new ?"
#~ msgstr "有沒有更新？"

#~ msgid "Sorry, you cannot make reserves because you owe %s."
#~ msgstr "對不起，您尚欠%s，所以不可預約。"

#  NOTE「Subscription #%s」是指訂閱了可能超過一份期刊，當中的「第 %s 份」
#  FIXME 很差的譯文
#~ msgid "Subscription #%s"
#~ msgstr "第 %s 份"

#  FIXME 很差的譯文
#~ msgid "Subscription information for biblio #%s with title : %s"
#~ msgstr "%2$s（書目編號 %1$s）的訂閱資料"

#~ msgid "Teacher Reference"
#~ msgstr "教師參考書"

# NOTE 譯文更動 by Arthur
#~ msgid "Type in the box and press the enter key."
#~ msgstr "在空格輸入後，再按輸入鍵即可。"

#~ msgid "Unititle:"
#~ msgstr "劃一題名："

#~ msgid "WELCOME TO THE KOHA OPAC"
#~ msgstr "KOHA線上目錄歡迎您"

#~ msgid "Young Adult Fiction"
#~ msgstr "青年小說類"

#  FIXME 這個（在原文）很有問題
#~ msgid "since <b>%s</b>"
#~ msgstr "由 <b>%s</b> 開始"
